Команда `delv` связана с командами `dig` и `nslookup`, но углубляется в DNS-запись, не только отправляя DNS-запрос, но и проверяя его.

Если вы не указали DNS-сервер в запросе, `delv` использует те, что находятся в локальном файле `/etc/resolv.conf`. Если запись недействительна, `delv` обычно сообщает причину, по которой она недействительна. `delv` может использоваться для проверки валидности DNS-ответов в средах, где локальные серверы имен могут быть ненадежными. 

# ПРИМЕРЫ

	delv dnsworkshop.org mx +multi
